%& -output-directory="../pdf"
% type document & taille police
\documentclass[12pt]{book}
% package format document
\usepackage[paperwidth=6.49606in, paperheight=9.25197in, top=0.36in, bottom=0.36in, left=0.64in, right=0.64in]{geometry}
% formatage marges, etc.
\setlength{\topmargin}{-0.8in} % marge en tête
\setlength{\headsep}{0.08in} % marge header/body
\setlength{\marginparsep}{0.02in} % marge leftmargin/body
\setlength{\parskip}{0pt} % espace entre paragraphes
% package pour afficher les cadres
%\usepackage{showframe}
% package langue
\usepackage[francais]{babel}
% package polices système
\usepackage{fontspec}
% définition police
\setmainfont[Ligatures=TeX,Scale=0.95]{Liberation Serif}
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{Liberation Mono}
% package pour les images
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{annexes/fr/img/}}
% package titlesec
\usepackage{titlesec}
% package multicolonne
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1em}  % taille de la ligne entre les colonnes
% package caption pour les Figures
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
% package lettrine
\usepackage{lettrine}
% package utiles à la concordance
\usepackage{enumitem}
\usepackage{calc}
% package liens cliquables
\usepackage[xetex]{hyperref}
% package tools including boolean tool
\usepackage{etoolbox}
% package inclusion copyright (dépandant de hyperref)
\usepackage{hyperxmp}
% copyright
\hypersetup{
    pdfauthor = {ANJC Productions},
    pdftitle = {Bible de Yéhoshoua ha Mashiah},
    pdfkeywords = {BYM, Bible, Yéhoshoua, Mashiah, Jesus},
    pdfcopyright = {ANJC Productions. Distribution et Diffusion Libre - Pas d'Utilisation Commerciale - Pas de Dénaturation de l'Œuvre - International},
    pdflicenseurl = {http://www.bibledejesuschrist.org/}
}
% ???
\setcounter{collectmore}{-1}
% style
\pagestyle{myheadings}
% cesure/hyphenation
\sloppy\hyphenpenalty=2000
% 10000 : permet d'avoir la note de bas de page sur la bonne page et ne pas la
% renvoyer sur la page suivante
\interfootnotelinepenalty=10000
% titres de livres
\newcommand{\ShortTitle}[1]{\def\BookName{#1}\par\goodbreak\bigskip\setcounter{footnote}{0}}
\newcommand{\BookTitle}[1]{\par\goodbreak\bigskip{\parindent=0mm\begin{center}{\small\bfseries{\LARGE #1\nopagebreak}}\end{center}}\addcontentsline{toc}{subsection}{#1}\nopagebreak\par\nobreak}
% chapitres
\newbool{isVerseOneDone}
\newcommand{\Chap}[1]{\def\ChapNum{#1}\def\VerseNum{1}}
% separateur de versets
\newcommand{\VerseSeparator}{:}
% versets
\newcommand{\VerseOne}{\markboth{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator1}{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator1}\lettrine[nindent=0pt, lines=3, lraise=0.2, depth=-1]{$^{\ChapNum}$}{\global\booltrue{isVerseOneDone}}}
\newcommand{\VS}[1]{\markboth{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator#1}{\BookName~\ChapNum\VerseSeparator#1}\def\VerseNum{#1}{\up{\footnotesize #1}}\global\boolfalse{isVerseOneDone}}
\newcommand{\vref}[1]{\NoAutoSpaceBeforeFDP{#1}}
% commentaires
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}} % repères alphabetiques
\newenvironment{normalfootnotes} % reset repères numériques
  {\par\edef\savedfootnotenumber{\number\value{footnote}}
   \renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
   \setcounter{footnote}{0}}
  {\par\setcounter{footnote}{\savedfootnotenumber}
}%
\renewcommand{\footnoterule}{\hrule width \textwidth} % longueur ligne
\newcommand{\Note}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum\VerseSeparator\VerseNum}]~#1}}
% commentaire sur les titres
\newcounter{TitleVerseNum}
\newcommand{\TitleNote}[1]{\ifnum\value{footnote}>25\setcounter{footnote}{0}\fi\setcounter{TitleVerseNum}{\VerseNum}\ifbool{isVerseOneDone}{\addtocounter{TitleVerseNum}{1}}{\ifnum\value{TitleVerseNum}<2\setcounter{TitleVerseNum}{1}\fi\ifnum\value{TitleVerseNum}>1\addtocounter{TitleVerseNum}{1}\fi}\footnote{[\NoAutoSpaceBeforeFDP{\ChapNum\VerseSeparator\theTitleVerseNum}]~#1}{\global\boolfalse{isVerseOneDone}}}
% titres de paragraphes
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}{5pt plus 0pt minus 0pt}
\newcommand{\ssubsection}[1]{\subsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\ssubsubsection}[1]{\subsubsection*{\centering\footnotesize\normalfont #1}\PP}
\newcommand{\TextTitle}[1]{\ssubsubsection{[\textit{#1}]}}
\newcommand{\TextDial}[1]{{\scriptsize[\textit{#1}]}}
% dictionnaire
\newcommand{\DicoEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}}\markboth{#1}{#1}}
% entetes/headers
\makeatletter
  \newcommand{\Header}[1]{%
    % entetes et pieds de page vides
    \def\@oddhead{\hfil}
    \def\@evenhead{\hfil}
    \def\@oddfoot{\hfil}
    \def\@evenfoot{\hfil}
    \vspace*{\fill}
    \begin{center}{\Huge #1}\end{center}\vspace*{\fill}
    \clearpage
    \def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
    \def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
}% end Headers
\makeatother
% pour l'harmonie des évangiles
\usepackage{booktabs}% http://ctan.org/pkg/booktabs
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
% concordance
\newcommand{\ConcordanceEntry}[1]{\smallskip\parindent=0mm{\textbf{#1}\newline}\markboth{#1}{#1}}
\newlist{listverse}{description}{1}
\setlist[listverse]{nosep, noitemsep, topsep=0pt,leftmargin=!,labelwidth=\widthof{1 Ch 33:10},font=\normalfont}
\newlist{legend}{itemize}{1}
\setlist[legend]{label=.,font=\small,nosep, noitemsep, topsep=0pt, leftmargin=*,align=left}
% commandes diverses
\newcommand{\BFont}{\normalfont\small}
\newcommand{\PP}{\par\parindent=0mm}
\newcommand{\PPE}{\par\parindent=4mm}

% abreviation
\usepackage{nomencl}%abreviation
\usepackage{ifthen}%condition
\usepackage{xstring}%switchcase
\makeatletter
\renewcommand\thenomenclature{
  \begin{center}\Large\nomname\end{center}
  \nompreamble
  \list{}{%
    \labelwidth\nom@tempdim
    \leftmargin\labelwidth
    \advance\leftmargin\labelsep
    \itemsep\nomitemsep
    \let\makelabel\nomlabel}}
\makeatother
\makenomenclature
\setlength{\nomlabelwidth}{.35\textwidth}
\newif\ifnomentry
\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \ifnomentry
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {av.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {ap.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {chap.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {cp.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {env.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {gr.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {héb.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {p.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {v.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}
    {s.}{\hfil\hspace{\labelsep}$=$}}
    [{\dotfill}]
\fi}
\renewcommand{\nomname}{Tableau des abréviations}
% \setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
\setlength{\nomitemsep}{.075\parsep}
\newcommand{\nomenclheader}[1]{%
  \item[\hspace*{-\itemindent}\bfseries#1 \hfill]
  }
\renewcommand\nomgroup[1]{%
 \nomentryfalse
  \IfStrEqCase{#1}{%
    {A}{\nomenclheader{Torah (Loi)}}
    {B}{\nomenclheader{Nevi'im (Prophètes)}}
    {C}{\nomenclheader{Ketouvim (Écrits)}}%
    {D}{\nomenclheader{Évangiles}}%
    {E}{\nomenclheader{Testament de Yéhoshoua}}%
    {F}{\nomenclheader{{\noindent\rule{.30\textwidth}{0.4pt}}}}% ligne horizontale
  }%
 \nomentrytrue
}

\renewcommand*{\nompreamble}{\footnotesize\begin{multicols}{2}\setlength{\columnseprule}{0.2pt}}
\renewcommand*{\nompostamble}{\end{multicols}}

% Gestion des images
\newenvironment{Figure}
  {\let\oldcaption\caption
   \renewcommand\caption[2][1]{\footnotesize\let\caption\oldcaption\captionof{figure}[##1]{##2}}
   \par\medskip\noindent\minipage{\linewidth}}
  {\endminipage\par\medskip}
% debut document
\begin{document}
% en-tête vide
\makeatletter
\def\@evenhead{}
\def\@oddhead{}
\makeatother

% formatage sommaire
\makeatletter
\renewcommand\tableofcontents{
    \begin{center}{\LARGE Sommaire}\end{center}
    \setlength{\columnseprule}{0pt} % désactivation séparateur colonne temp
    \begin{multicols}{2}\medskip\footnotesize{\@starttoc{toc}}\end{multicols}
    \setlength{\columnseprule}{0.4pt} % réactivation séparateur colonne
}
\makeatother
% mise en forme introductions
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
\pagenumbering{arabic}  % format des numeros de page
% affichage des abréviations et suppression de grand espace inutile avant le titre
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tableau des abréviations}
\begingroup
\let\oldvspace\vspace
\renewcommand{\vspace}[2]{\let\vspace\oldvspace}
% \printnomenclature
\endgroup\clearpage
% inclusion table des matières
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sommaire}\clearpage
\clearpage\tableofcontents\clearpage
% inclusion intro
% histoire bible
% en-tête pages
\makeatletter
\def\@evenhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\def\@oddhead{{\NoAutoSpaceBeforeFDP{\small{\rightmark\hfil\thepage\hfil\leftmark}}}}
\makeatother
% inclusion des livres
% inclusion des aides
\clearpage\addcontentsline{toc}{chapter}{Aides}\clearpage
\Header{Aides}\clearpage
% mise en forme annexes
\makeatletter
\def\@oddhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}
\def\@evenhead{{\small{\hfil\thepage\hfil}}}\clearpage
\makeatother
% archeologie
\addcontentsline{toc}{section}{Archéologie}\clearpage
\small{\parindent=0mm{\begin{center}\Large\bfseries{Archéologie}\end{center}}\par
\begin{normalfootnotes}
\begin{multicols}{2}
  \input{output/fr/tex/src/annexes/annexe-archeologique}
  \begingroup % affichage de la list des images
    % diminuer l'espace entre le titre et la liste
    \let\oldvspace\vspace
    \renewcommand{\vspace}[2]{\oldvspace{-20pt}}
    \let\clearpage\relax % Do nothing when a \clearpage command appears
    % listoffigures enleve les numéros de pages, on les remet
    \renewcommand{\thispagestyle}[1]{}
    \renewcommand{\listfigurename}{\large{Liste des images}}
    \newline\listoffigures
  \endgroup
  \clearpage
\end{multicols}
\end{normalfootnotes}
}\markboth{}{}
% réinitialiser mise en forme
\makeatletter
\def\@oddhead{\hfil}
\def\@evenhead{\hfil}
\def\@oddfoot{\hfil}
\def\@evenfoot{\hfil}
\makeatother
\begin{center}Notes\end{center}\clearpage
\end{document}
